# MapReduce

`MapReduce`是一种计算模型，简单的说就是将大批量的工作(数据)分解`(MAP)`执行，然后再将结果合并成最终结果`(REDUCE)`。这样做的好处是可以在任务被分解后，可以通过大量机器进行并行计算，减少整个操作的时间。但如果你要我再通俗点介绍，那么，说白了，`Mapreduce`的原理就是一个归并排序。

+ 适用范围：数据量大，但是数据种类小可以放入内存
+ 基本原理及要点：将数据交给不同的机器去处理，数据划分，结果归约。

## 基础架构

想读懂此文，读者必须先要明确以下几点，以作为阅读后续内容的基础知识储备：

+ MapReduce是一种模式。
+ Hadoop是一种框架。
+ Hadoop是一个实现了MapReduce模式的开源的分布式并行编程框架。

所以，你现在，知道了什么是`MapReduce`，什么是`hadoop`，以及这两者之间最简单的联系，而本文的主旨即是，一句话概括： 在`hadoop`的框架上采取`MapReduce`的模式处理海量数据 。下面，咱们可以依次深入学习和了解`MapReduce`和`hadoop`这两个东西了。

## MapReduce模式

前面说了，`MapReduce`是一种模式，一种什么模式呢?一种云计算的核心计算模式，一种分布式运算技术，也是简化的分布式编程模式，它主要用于解决问题的程序开发模型，也是开发人员拆解问题的方法。

Ok，光说不上图，没用。如下图所示，`MapReduce`模式的主要思想是将自动分割要执行的问题(例如程序)拆解成`Map(映射)`和`Reduce(化简)`的方式，流程图如下图1所示： 
 
![](55.gif)

在数据被分割后通过`Map`函数的程序将数据映射成不同的区块，分配给计算机机群处理达到分布式运算的效果，在通过`Reduce`函数的程序将结果汇整，从而输出开发者需要的结果。

`MapReduce`借鉴了函数式程序设计语言的设计思想，其软件实现是指定一个`Map`函数，把键值对`(key/value)`映射成新的键值对`(key/value)`，形成一系列中间结果形式的`key/value` 对，然后把它们传给`Reduce(规约)`函数，把具有相同中间形式`key`的`value`合并在一起。`Map`和`Reduce`函数具有一定的关联性。函数描述如表1所示： 
 
 ![](56.gif)

`MapReduce`致力于解决大规模数据处理的问题，因此在设计之初就考虑了数据的局部性原理，利用局部性原理将整个问题分而治之。`MapReduce`集群由普通PC机构成，为无共享式架构。在处理之前，将数据集分布至各个节点。处理时，每个节点就近读取本地存储的数据处理`(map)`，将处理后的数据进行合并`(combine)`、排序`(shuffle and sort)`后再分发`(至reduce节点)`，避免了大量数据的传输，提高了处理效率。无共享式架构的另一个好处是配合复制`(replication)`策略，集群可以具有良好的容错性，一部分节点的`down`机对集群的正常工作不会造成影响。

ok，你可以再简单看看下副图，整幅图是有关`hadoop`的作业调优参数及原理，图的左边是`MapTask`运行示意图，右边是`ReduceTask`运行示意图： 
 
![](57.gif)

如上图所示，其中`map`阶段，当`map task`开始运算，并产生中间数据后并非直接而简单的写入磁盘，它首先利用内存`buffer`来对已经产生的`buffer`进行缓存，并在内存`buffer`中进行一些预排序来优化整个`map`的性能。而上图右边的`reduce`阶段则经历了三个阶段，分别`Copy->Sort->reduce`。我们能明显的看出，其中的`Sort`是采用的归并排序，即`merge sort`。

## 问题实例

+ The canonical example application of MapReduce is a process to count the appearances of each different word in a set of documents:
+ 海量数据分布在100台电脑中，想个办法高效统计出这批数据的TOP10。
+ 一共有`N`个机器，每个机器上有N个数。每个机器最多存`O(N)`个数并对它们操作。如何找到`N^2`个数的中数`(median)`？